回應美國徵關稅 中國商務部：立即推出同等規模及力度關稅措施

美國政府宣布，向中國500億美元商品徵收25%進口關稅。美國總統特朗普在政府聲明中表示，如果中國報復，他還會向更多商品徵收關稅。

將出台同等規模關稅措施

不過，中國商務部新聞發言人回應指，將立即推出同等規模、同等力度的關稅措施，雙方過去磋商達成的所有經貿成果將同時失效。

發言人表示，中美雙方曾就經貿問題開展多輪磋商，力圖解決分歧，實現雙贏。但令人深感遺憾的是美方置雙方已經形成的共識不顧，反復無常，挑起貿易戰。

中國商務部回應美國政府徵收25%進口關稅措施。（網上截圖）
中國商務部回應美國政府徵收25%進口關稅措施。（網上截圖）

籲各國採取共同行動 捍衛共同利益

發言人認為，美國做法損害雙邊利益，亦破壞世界貿易秩序，對此中國堅決反對，重申中方不想打貿易戰，但面對美國損人不利已的短視行為，中方不得不予以強有力回擊，堅決捍衛國家及人民利益、捍衛經濟全球化及多邊貿易體制。

發言人認為，發起貿易戰不符合全球利益，呼籲各國採取共同行動，堅決制止這種過時和倒退的行為，堅定捍衛人類共同利益。

堅決制止這種過時和倒退的行為，堅定捍衛人類共同利益。

同外星人打仗

宣傳部話咁快又要推翻哂先前d論點

樓主個名

普爺

快啲抵制apple，快！

亮劍

有無巴打覺得呢張相其實好似蔣麗芸

中興準備又上刑台

睇下又幾大力

先達狗: 多謝支那

程度就程度
力乜鬼嘢度
贏國真係好重視暴力
行文用字都充滿蠻橫氣息